# ชี้ภัยคุกคามแบบใหม่ที่มากับสมาร์ทโฟนเป็นสิ่งที่น่ากังวลJohn McAfee #
ที่งานสัมมนาด้านความปลอดภัยทางคอมพิวเตอร์ณเมืองเดนเวอร์มลรัฐโคโลราโดประเทศสหรัฐอเมริกาผู้ก่อตั้งและอดีตผู้บริหารบริษัทด้านความปลอดภัยปัจจุบันเป็นซึ่งได้รับเชิญให้ไปพูดในงานดังกล่าวออกมาระบุว่าภัยคุกคามแบบใหม่ที่มาพร้อมกับสมาร์ทโฟนนั้น
เป็นสิ่งที่น่ากังวลมากกว่าภัยคุกคามทางคอมพิวเตอร์เขาระบุว่าภัยคุกคามจากคอมพิวเตอร์นั้นเป็นสิ่งที่ไม่น่ากังวลมากเท่าสมาร์ทโฟนเพราะลักษณะของสมาร์ทโฟนมีความใกล้ชิดกับผู้ใช้งานมากกว่าโดยเฉพาะอย่างยิ่งกับกล้องและไมโครโฟนซึ่งแฮกเกอร์สามารถเปิดใช้งานได้จากระยะไกลและยังสามารถติดตามดักฟังรวมถึงเห็นการกระทำของผู้ใช้ทั้งหมดผ่านกล้องหรือแม้กระทั่งดักอีเมลของผู้ใช้ได้อย่างง่ายดาย
ทั้งหมดนี้รอเพียงวันที่แฮกเกอร์จะทำได้สำเร็จเท่านั้นระบุว่าแม้ตัวเขาจะระมัดระวังในเรื่องเหล่านี้เป็นอย่างมากแต่ด้วยลักษณะของการใช้งานสมาร์ทโฟนทำให้ตัวเขาเองยังไม่สามารถทำให้โทรศัพท์ปลอดภัยได้อย่างที่ควรจะเป็นที่มา
John McAfee McAfee Intel Security McAfee USA Today 